英倫扮工室#21

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

4
1
#2友人s•1 個月前
Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

also屌你個post呢個月無點郁
一黎就中番1001

OH BTFW

11月開始Visa Service又外判左一d出去

Common myths #3
MPH is not a urban legend

拿雞巴我都唔copy果個post
唔關我事
冤有頭債有主多謝合作

明既會明
唔明開唔開名都唔知我up mud 9架啦

#4屌你glasgow d女好過SE好撚多

john
無左道火可以點算

番工搵下交嗌

無喎

呢期無咩野可以同senior manager 隻揪
三四月開完拖之後個conversation大家都係limit係
新位做成點啊
開唔開心
咁撚樣.
又唔想去遠d 個分部做managerial野,個post出左都無打算apply

係linkedin轉causally lookin

每日打自己十巴話要搵多啲

你知我做咩工架啦
出到去其實唔係搵好多

轉行

等ilr

唔記得左你T2
轉左ILR 都唔好同人講呀
they wont see it coming

See it coming都無用架啦

係咩
我覺得磺樣爽快啲

等多人走一齊劈炮好過

又得!

個名慘畀放上頭post

條友死懶鬼

9.8004

做又36

No confidence

May Will fave a vote of no confidence in her leadership

脫乜鬼歐丫 多舊魚

可以

0730見工
平時返開幾點?

各位師兄, 而家拎緊T4 visa讀緊書, 想申請working holiday

但上網爬文都係得香港申請, 咁我想係英國申請有冇人知應該點搞?

有公司番七啦
我平時番七半
番工時間黎講其實自平常
見工就真係早左啲

一定要番香港
一定

返過英國,香港幾間
都係返1000

唔同行果然唔同生態

呢個我都聽朋友講過一定要返香港搞, 但係我可唔可以係呢度申請定先:例如交文件之類, 之後再返香港補返其他步驟

工廠都係番早放早
我估係因為如果要開埋2nd shift
果更都唔會收太晏

文件要親身交
唔洗諗啦 無嫁啦
I have been there

同埋我肺片同Healthcare 應該唔洗再交多次?
因為本身都有, 同埋BRP都有, 咁係咪可以慳返d步驟

返香港交冇所謂, 不過係唔知拎住個T4再申請既話, 有冇野可以唔洗重復交

肺片唔洗照
求其寫封信解釋番就ok

Healthcare?

係, 果陣申請T4交左筆錢係healthcare之類

除左肺片 印像中乜都要
有交多無交少
肺片哂錢哂時間
寫封信同佢講我連續係英國住左好多年就ok

BNO伸請T5根本無咁多限制

要交啊屌
我有埋job offer出糧扣稅都要交
搶錢既

BRP會出過張
你個visa status都唔同左

我T4係用特區, 但係T5諗住用返BNO 因為學你所講冇咁多限制
但就唔知有d咩要交有咩唔洗, 同埋洗唔洗隊本特區比佢証明

唔該曬師兄

隊埋
有多無少
可以証明你長住英國唔洗照肺

咁都係既, 不過我其實2020年先grad
諗住19年申請定 唔知佢比唔比咁樣overlap姐

哂左個時間
用唔盡兩年

冇辦法 唔咁樣overlap就對接唔到, 而家係驚拎住T4申請唔到T5

你T4臨完之前番香港直接用BNO申請T5就得 唔駛搞咁多其他野

2/3600=?

寫個differential自己計啦engineer

唔得, 一定要19年申請

switch t2 lo

T2係咪要搵人請左先申請到? 我問過同行d師兄 佢地個個都話T5申請2年wh係最好做法

今晚英國生死全亡

你2020年1月就31歲...

T2係咪要搵人請左先申請到? Ans: Yes
我問過同行d師兄 佢地個個都話T5申請2年wh係最好做法 Ans: 當你搵唔到公司sponsor你T2既情況之下=Yes

睇到實

唔該曬
應該好難搵到公司冇啦啦幫你搞T2, 如果有個T5唔洗佢地煩既話緊係易請好多

咁又唔係 我諗住19年中開始做野姐

就咁我就勸你按步就班啦

t2

現實唔容許呢

0

你學生visa幾時完先

2020

咩月份完

我諗9月掛 不過都冇關係, 我都係想下年搞左先
Final year就唔會搞嫁喇, 同埋早拎到T5可以唔洗咁被動
先想問下有冇得咁overlap兩款visa姐

可以overlap
Legally你用黎讀書都得
無所謂

我就grad左搵埋工收埋offer先搞既

我係咪要好on9地上網申請左先, 再返香港交野過黎英國 ?

係
上網book時間

thanks
有時睇到好亂, 一時又話bno唔洗等1月或7月都申請得, 一時就話都要等, 但係唔受果1000個名額限制

BNO不受時間/名額限制 只要響你31歲生日前申請就得

唔該曬
大概要預幾多日係香港搞？
我唔想想返去太耐

3-4星期比較穩陣

咁都幾麻煩 要局住係呢邊蝕租

你早一年伸請仲蝕一年添

咁我又唔驚, 首先要順利入到d公司, 我既工種係屬於長期作戰, 所以到時都易d搵佢地幫手簽T2

咩科呀

講左好易自爆
呢行就算係香港個圈子都好細, 更莫講話黎到英國 香港人個圈子仲細 分分鐘有d識既人都睇緊呢個post

首先你公司要有T2 sponsor license先可以幫你做T2

咁神袐呀 唔好講囉

咁我又唔係有心隱暪, 遲d先囉

呢到另外有個佢講左我都未係幾明佢邊行

大公司既話應該都有, 我都有唔同fd係4-5間唔同既公司做
我驚既係要人地公司做多一層野既時間會減低請既機會姐

May 收得皮未

我呢行係基本上你個人唔摺既話, add個新識既同行都總有幾個共同朋友 又或者係你既舊同事既同學之類 呢d情況好常見

咁直接自爆仲簡單啦
唔洗我地估估下

有啲遠

我無指明south wales喎

其實講到行頭咁細
一查就知有冇T2出
可以隨時plan好幾時攞T5啦

所以咪唔想自爆住

一陣做幾個月又走

岩哂啦

比埋job title你喎好似

better than rees moog

係咪全世界得幾丁友果D工

咪就係

當年一野check 曬 uk aus nz can us 個零鐘功夫

有係有 但係唔洗佢地幫手出就易d入囉

唔記得左
太深

淺過你果d 喎
唔洗計數

屌
鬼唔知啊媽係女人

無數就唔深咩

係, 所以咪搞左個T5先囉

咁我數口唔好ma

行頭細先易t2啊

唔好咁講
幫幫手
幫我諗下上面條數
仲有咩要計

shortage

洗唔洗搬先

呢方面我都分析過, 歐洲都有大部份人才, 變相佢地唔需要揀你
淨返既公司除非係內地或亞洲有大project, 所以先需要香港人
但係黎得英國讀書又想發展既香港人多數有bc或者T5
除非有好獨特既能力令到佢唔請你唔得嫁姐, 但呢個年紀又邊會去到咁高水平

btw 招人係london 睇bandshow

wt show

未聽過

which genre

唔洗

然後你T5得一年
水平都唔會高得去邊
請你都廢事
浪費時間training

咁我唔需要train既 本身夠經驗
但係入到門檻先係第一步 T5係令到你老闆少一樣對你考慮既野

BNO 平權失敗 (暫時)

咁都係睇pay package姐

maybeshewill

所公人咪問緊仲有咩要計

?

都係睇下有冇咩特別想做同見工覺唔覺得間野西..

只講數字呢
人工 pension 仲有乜

target bonus, annual leave, car allowance, private medical cover, dental cover, work flexibility. pension 9% non contributory 算唔錯

仲有work hours, 35 同 37.5都有分別

泥樣我反而無咁著緊
反正啲野做唔完都塞係我個腦到
最後我都係帶laptop番屋企

要問清楚10%係咪公司出晒10%，有d西公司quote 10%，但係其實要俾5%

我見過有公司3k-5k car allowance,冇車可以拎cash

10%全公司呀

屌咁好
每年有5k供車咁好玩

你有返6，7年exp就會搵到role有car allowance

你邊行

bonus?

屌
班人都唔知係到FF D咩
個PETITION打到鬼5馬六我都唔撚簽啦屌佢老尾

佢人工高幾多先得架

舊老闆話跟佢比車我
心諗
走n個site去埋kent咁辛苦

Shit company. Run

你咪又係離地

佢話太忙reach 唔到CEO

上戶巴

諗緊搬去Brixton

South ldn?

保險狗

我個行你正正常常6年考到牌就會60k起跳，5k車allowance 都唔係太過份

係，唔算太rough 既

BSE就話考牌...

以前讀書會經過頭
以我認知係rough到仆街

[member] 我雖然冇relocation supoort 但有car allowance ［/member]

我去阿狗主場果個Finsbury park 仲rough

無去過

一出地鐵站有馬沙，有D “off license “似紅「較」多過似off license

Enjoy

agree..why Chinese instructor?

放假了

放左四個星期

讀書果時係咪只群香港同大陸人
無鬼frd

呢度有無Reading撚

舊老闆話無牌就出錢比人學

聖誕有咩搞

PS4 switch pc gaming
Ps one gaming on pc

朋友去旅行。

去親club都比佢搶曬風頭。

有，岩岩搬黎。
你？

More

Send her my way

而家仲係倫敦，1月初要搬過去，仲揾緊屋
你讀書定做緊野？

岩岩做野個幾月，之前喺倫敦讀書。
你岩岩讀完定轉工？

有無swansea 或cardiff 巴絲 想meet up 下啊
總之係wales 友 都歡迎。
同男朋友係swansea 無人無物好悶

只限做緊野既巴絲，讀緊書既太大代溝

馬壯巴打

我想分享一下我嘅故事，有關我一個小小嘅夢想。

想搵地方走一轉

但係無銀兩

轉工
btw 住既話 係咪住近車站果邊市中心好啲？

好勵志

啱啱去一品飲茶
屌你而家泊車要 £3 on99

rich

好正
興趣變職業
行頭仲好細

唔一定嘅，睇下你係咪成日過倫敦，係嘅話近車站實方便
你邊度返工先
Oxford Road嗰邊長期多盤平一截，但聽同事講都幾雜

green park, ,公司附近好似乜都無
應該唔會揾果頭
雖然去倫敦唔洗半個鐘,但火車好貴
我諗一個月去一次倫敦倒啦

應該無倫敦咁雜,咁多黑啡
btw 你住邊頭?
500 pcm算唔算貴
見好多450倒就有

新年想轉新工

請問有咩專長?

影女

仲要影埋啲醜女

邊忽醜

英文

hello moto

有食唔食

實情唔係，個條街都唔少。
我住河南，行去broad street十五分鐘唔洗
睇你租咩同近邊。Ensuite嘅話好平，唔係嘅話睇同幾多人share廁所。

tier2將會無限額？(如果fit到佢個要求)

屌 有冇啲高汁 好似谷德昭啲po咁

是咁的，就算忙到好小係到上水都有野希望大家有興趣既可以支持下

如果大家有興趣既話，希望大家可以支持下地厚天高London Screening既crowdfunding

到12月31號截，Screening完扣除開支有多既錢會捐比Justice Defence Fund。

冇咩事既小弟死番出去搞Brexit先

brexit 有咩搞？
btw 幫推已睇

已捐，想睇

我比人的左去Brexit部 而家日日都係搞Brexit transition plan（financial services level）日日都不停咁屌Junker老母，d EU regulation煩撚過閪

冇 我都想

怪就怪d死老野投brexit

得罪講句，如果你到今日都仲認為Brexit係廢老搞事咁簡單既，你要睇小d Independent呢d飛機報

係更深層次既階級衝突黎

咁依家係唔係老野同讀書小既多數vote leave先？

今日成間公司都無咩意欲做野，同啲同事喺度玩草地滾球

改左名？

係

究竟G3 bro去左邊

消失風雨中

Merry xmas

merry merry Christmas, lonely lonely Christmas

聽日kfc 開唔開，想同個架妹同事食雞

你地做緊哂類型既工？
係嗰邊工最缺人？
識廣東話普通話英文算唔算係優勢？

廿六應該開番哂咁滯
其實google 下一定有答案
KFC near me
有得睇opening time

有無巴打做緊Civil？

圖

推

食飽 lunch可以唔瞌眼瞓算唔算

hi

一杯咖啡就得啦

好驚訝收到JP Morgan in house recruiter LinkedIn message, 問我有無興趣個position. 我做開 real estate developer, 佢個位做valuate security for investment/loan.
未收過JP Morgan 咁大間既message，重要係vice president recruiter send比我.

會唔會係我多心，其實佢地都係亂send？

有神快拜

你見過我啦，有咩神

問下咩價無死架

vp其實一地都係

有呀，Swansea wh緊，女朋友讀緊書，真心好撚悶

Swansea 搵咩工，有岩wh do

整pizza，絲打你做邊行？

物流加租樓公司

請唔請人？

中國人公司既人工啊巴打，仲係pt.
同鬼佬整pizza 好過。 swansea 有個amazon 既倉，其實係我屋企附近。呢d 倉成日請好多人，你可以試試

唔做倉啦，宜家整pizza叫做算穩定，又近屋企，office工就可能會轉

between，絲打住bay campus附近喎 無車揸一到長假就無巴士搭

我屋企門口係巴士尾站，唔係uni bus, 所以ok 的。
你係咪住鴻昌果頭

係，睇黎轉tg傾好啲

威爾斯嘅兩位搵Hydra 巴打照住啦

barclays投訴一次就有£25
hourly rate = 250

約出黎唔通係連登到講detail咩 Swansea 係個細城，市區同旺角差唔多大，好快就自爆哂嫁啦

Hydra巴打都係Wales?

聽到H&C line suspended 同district line partly suspended 就要睇下個同事幾多點先返到工

Btw Victoria line 真係返工救星 遲半個鐘起身都早左3個字到，可以爆石

間唔時都收到， Vp recruiter 有d 係outsource 左比出面做，多數mass email ， 但有興趣可以試下

終於砌咗部
上年black Friday買parts寄香港 聖誕攞返黎

唔洗vat?

寄英國要 寄香港唔洗

fractal design?

係 R6

本來未諗好個case 十一月底見Amazon UK 有lighting deal £105 即撳
Case ssd mobo 英國Amazon 其他全部Newegg寄香港

我香港嗰部都係R6 勁好J#

但係重到pk所以無攞過嚟

肯定啦 太大舊又重

見到香港愈離愈垃圾 愈離愈想過英國移民
本身揸bc 但都驚過到離搵唔到食

真心 英國都唔好得幾多 不過英文反正唔係native 耳根清淨咗咁解 如果你專心留意政府政黨新聞 一樣會眼火爆

搵唔搵到食就睇你個人要求 離開咗香港 就冇咁多人同人之間嫁比較 買樓可以住大啲 買車入油冇咁肉赤雖然都唔平 歐洲買名牌服裝真係天堂 其實service嘢就貴到hihi 改條褲都成百蚊港紙仲要等一個星期

響英國 就算你住倫敦你都唔會好似香港咁成日出街食 一來種類少 二來又唔太好食 住大咗 反而做咗毒撚唔想出街

其實如果有野心搵錢又未過三十五 應該留響香港或者其他機會多嫁地方闖下

點解35歲做分水嶺?

睇行業啦 如果一樣management 35歲做到senior management或以上先叫做將材 30幾歲仲係manager grade 過多十年應該都係甘草manager 乜鳩都要你做仲要驚被人炒 到咗呢個年紀要你創業你又會有好多顧慮 咁到不如求過安穩生活啦 外國生活係冇香港咁大壓力嘅

等多半年睇下brexit影響成點先

其實我唔會擔心搵唔搵到食 你bc得個job market同香港應該大同小異
你本身適唔適應到當地嘅生活先係首要考慮

返香港啦

香港先不論政治 其他都好難頂 咩都貴 出到條街全部都係人 大陸南亞周圍都係
另外老豆老母仲有幾年都退休 應該之後都會長stay果邊 佢地果邊有樓 所以先有咁既念頭

有冇人中左cathay data breach 諗住去告9佢

完全明白

只係想話你知 唔好對英國有fantasy 响英國 除左倫敦 同個別鎮 其他地方嫁白人見到黃種人就好似你見到蝗同南亞人嫁眼神咁

有d野係用錢買唔到，例如香港唔可能住遠d就會有個 garden, 亦都永無可能有五天工作
利申 civil

住大灣區就可以

村屋？

Bristol 證明左20mph zone危險過30
香港想跟住整

Brighton 有咩餐廳好食

食過有間日本野叫sushi garden幾正

我覺得可以一試

little fish market

bristol council 自認失敗但無錢轉番30 hahahahah

我覺得英國政治無咁到肉當食花生睇，當然都因爲陌生啲嘅關係

另外就係 work life balance同埋揸車方便,屋企大毒係屋企都舒服好多

屌你老母追女呢味野真心睇唔透

有高basic salary就有work life balance

more

去到一個位都未係正式date 唔知可以點

點解話失敗？篇報道話每年死少四個人？

之前見到新聞話Bristol Council自己認唔work 😂

圖x2

係 冇咁入肉 因為冇感情

其實住耐咗 又開始覺得自己間屋細

曖昧係最正嫁階段

搬lo

儲多啲錢先算 好撚窮

附近屋價貴咗

好似話住倫敦嗰啲人搬走 變咗倫敦跌其他地方升少少

你都話窮咁我點算

咁冇可能買到樓住

啱啱睇睇到 心諗做乜鳩

Price change history for this house

係咪果d estimate 炸

定係個叫價

個plugin 會show佢之前叫價

Hertfordshire 叫到咁高咩

如果有錢買house
都要諗下買2-3bed輪流訓定係投資好過
Ff

睇校區同有冇火車commune to London 兩樣齊就一定唔平

唔洗諗 買得House freehold 一定要三房或以上

*commute

原本諗緊開個 LISA 吸啲錢

但宜家啲屋咁貴買3bed好容易過 £450k

都仲有好多

LISA 真係幾so啵

South East freehold under 6 0 0 3 bed都OK ge

South Wales

屌

話brexit 之後買樓果班可能都係失望
新聞話外國有錢佬掃貨

Brixton 睇返我住果度附近，近四年樓價升左10倍

咁誇

係，唔怪得我個經理話租唔起

租都租唔起
唔通要訓街

有無oxford 巴絲

都叫近Oxford

VIP, Casalingo.
海鮮果D就咪搞Regency/Mel rose

HK or local?

Why not both

邊頭

First House低過450K或者50歲先拎得錢

後生仔上車嘛 250k-350k 兩房 有房有高潮呀
真係結婚先再換屋囉

450好似london內
london外係250定300

London 450k 等於香港劏房

呢到有堆好似低過250k

上車盤 返工就腳 容易賣就算啦 又唔會住一世
重點係唔洗交租

唔係交唔交租
係倒唔倒錢落海
供樓同交租都係每個月俾錢
但係供樓起碼係一項投資

同埋住得就對自己好少少
初初搬cardiff果時間真係唔得掂

供樓其實都會有一部份還利息

但係交租乜尻都無

都有段距離
生活好苦悶

同意

英國比稅比到hihi
人工過100k 更肉赤 真心想搵錢 一定香港最易
但英國生活的確有質素過香港 起碼周末你可以有唔同選擇

Two bed 350有d 蚊水

搬 佢要studio flat，我唔洗

Flat有大把

Two bed house 又真係小見d
多數扮three bed間到鬼五馬六

help to buy ISA 先有分 London. LISA 劃一450k

呢度多有錢人下下都450

返工定讀書？

星期五今日pub冇乜人，可能Christmas用多左錢？

nono

450k london/ 250k others 係 h2b isa
lisa 係450k 所有區

唔關有無錢事，係關啲樓幾錢事

LONDON似樣少少既ONE BED都450 仲點ISA

Not for me

返工
日日生活一9樣

有冇Manchester巴打？EU PASSPORT 搵工有無野要注意？ 岩岩到步咩都唔識。。。

Slough

日日都係起身番工放工煮飯瞓覺
冇人冇物
真係悶到呢

感覺有啲似等死

唯有比目標自己努力

返濕9工 我係英國無乜朋友啦
同男朋友一齊住叫有人同我講下野咁
唔係真係抑鬱都似

做gym 跑步

係呀 做下啲project, home improvements

gym一係好遠一係好貴
打算book場打羽毛球

得閒執下屋 裝飾下屋企 都幾開心

教下路
有幅牆但又唔想下下掛painting咁悶

我打算買一串可以夾相既燈
可以係amazon search “photo light string”
好似幾靚幾溫馨

我地有個櫃 其中一面貼滿我地係世界各地收集返黎既啤酒杯墊

good wo

啱 但屋企好似已經整好

玩下hi fi

冇錢啦 打算存錢買車

就黎要續visa

公司應該會出錢？

HA

HA HA

HAHAHHAHA

利申: 垃圾公司

屌我公司都係一蚊都無出過

Sad

利申:我公司有

屌你老母呢個post好撚離地

Btw買車果位想買咩車

屌 我啱啱download counter strike 離玩 好撚貼地

買樓d律師文件對我黎講真係會睇到頭痛

呢個正常 買咗邊道

食落喉嚨好舒服

我玩divining world
G gen f

買86炸

好耐冇玩

GT86

冇錢買FK8

我都無

邊度多D菜食 唔想食沙律，自己炒又一食要食兩日，會厭

搵條女番嚟一齊食

我都係附近番工，得閒出黎食飯

好wor.

你住邊頭？

住係Hammersmith 附近，番工近Slough

我就啱啱住另外一邊，我住Maidenhead, 番Slough Trading Estate

你番工個個方向平時會唔會好塞車？

我搭火車
最煩係成日都cancel

一齊玩

Tonight?

pm ed
仲有冇人想一齊玩

到2019隻game仲有人玩既咩

有啊

其實想玩pubg 不過未dl

pubg 好lag

Why？EU server?

佢隻game整得廢

照計應該唔會 你電腦graphic card/setting ？

佢本身optimization 廢

Pubg mobile

全部都係中東佬

同埋又要預時間出門口

而家自己一條友，早睡早起，出門口到公司都係45分鐘，算係咁架喇，買月票又平

遲啲女友過黎再諗搬同埋買車

講開搬屋 岩岩同男朋友搬左去學生宿舍
返工10分鐘又唔洗比council tax 好爽

唔駛比council tax真係不得了

想問人在香港係咪好難搵到工 通常搵咩工好
上cv library睇都無咩好工 因為本身想搵番Birmingham個邊
利申 bc+uk bachelor+master degree

同埋包埋水電 以前住宿舍長開暖氣

搵headhunt最方便 一個coffee catchup就攪掂 不過你係香港又煩d

要比電費啊 不過好彩包暖氣
呢個禮拜尾又開始凍 大家著多件衫

linkedin揾recruitment company/headhunt
睇你做邊行 通常都安排到skype/telephone interview

建議你唔好淨係揾Birmingham 齋揾一個city/地區其實好窄

唔係學生都可以住?

男朋友係學生 我地租couple accommodation

London今日好凍 聽日應該1度

原來有啲咁樣既野

過幾日好似會落雪

真心到左夜晚想搵個人傾下計都無好sad

我意思只係你需唔需要working visa
bc自然唔使 咪會當你local application咁睇

當然我之前講咗你request reallocation support就另計
睇你報邊工 英文程度都可能會take account

搵雞

條友仔好似又改左名

邊位

卡迪夫城球迷討論區

樓主

雞xxxxx

邊個搵我

上黎9up

終於開始凍 正

上星期用super priority service 搞tier 2
今日先收到通知 垃圾效率

四五日都唔算慢既

Super property service 講到明24個鐘
擔心死我 以前有咩問題

以為

係咩sor
無留意

不了

有d期待落雪

成個英國會停頓

無所謂啦屌

South England 應該無雪

不過凍到仆街行番公司嗰段路好舒服

Extension?

Tier 4 轉 tier 2

一月?

我老細要用到我tier 4到期先比我轉

想你留係到做耐啲姐

要返工，不了

點會咁簡單 我老細好仆街

有無人分享下每晚煮乜餸？日日要諗煮乜好頭痕

通常都係pasta, 快靚正. 中餐都係啲普通野，西蘭花炒牛肉呀，薯仔炆雞呀咁

早排買左臘腸整臘腸雞飯，嗰種家既味道，開心到我

暖嘅就炒下小菜，蒸下雞或者蒸下seabass。
宜家咁凍就多啲整fish stew, lamb stew, beef stew, or curry. 唔想煩嘅就焗野。例如去Aldi買隻現成嘅spatcock chicken, cottage pie 或者 shepherds pie 黎焗咁囉。

其實只要係 midlands 內，邊度都差唔多
英國人搭一兩個鐘火車去開會、見客其實好閒

你要喺visa deadline完前apply tier 2 visa
記住 tier 4轉tier 2係易好多，公司要請你唔洗過resident labour market test
但間公司要係registered sponsor，先可以sponsor你visa

正啊臘腸飯

巴打好有心機 真心放工返到去已經唔想做
我今日醃左味噌雞翼聽日焗 快靚正

我之前住London 來回oxford in左3次
好彩唔算遠

日日食M&S ready meals

通常公司都會比番車錢/火車錢，揸車計番應該有賺
但上面位巴打話係香港，機票錢就9成唔會出啦

上年有落，再對上一次已是三四年前

樓主係係香港搵到工先過黎
等佢上水解答下

Monday: Pasta / Indian curry ready jar 加落D炒左既肉 配飯食
Tuesday: 西蘭花炒肉
Wednesday: chicken or sausage casserole + rice/mash/Suet dumplings
Thursday: 焗(三文)魚 + 菜
Friday: 餐廳
Sat: 煎牛扒 + 菜 & mash
Sunday: takeaway

飯同pasta隔日整已經有好多combination
懶啲就ready meal
再懶啲就直接倒罐頭落飯煲煮

其實煎扒幾抵玩

平平地都幾鎊一塊
點會抵玩
但好食就真既

間唔中整一塊 加埋mesh
算係咁啦 又新鮮唔急凍good quality

屋企嗰個唔中意食白飯
呢排天氣凍我又想有米落肚

煎扒正啊但好貴

屌 我日日煮飯咁滯

煎野用stainless steel pan真心正

想請教 你用Tier 4嗰時係都係好似full time咁番足
定係剩係番20個鐘

仲要用明火stove
電既無咩幾個夠熱

non term time可以番多過廿個鐘

non term time其實係咪即係睇翻間學校幾時完SEM？
因為我今年pg grad，依家已經諗定想留低
但又好似唔係得好多公司有tier 2 sponsorship

通常學校會有張statement 之類既野講你個course 幾時完
我上年9月28完 10月1返工 返full time

搵tier 2既工一係上ukvi sponsorship list 睇有咩公司係你個field 再上公司網睇有無job opening
一係等sem 尾學校有無send 請人既廣告過黎

你都好快搵到工喎.接住一完就番工
我睇番我張CAS 寫住今年12月24先完
我已經有開始喺嗰個list度搵 希望搵到留得低

我個sem 5月尾就完左 8月寫完dissertation
hea左個幾月先返工

加油巴打

介唔介意講下你嗰時幾時有offer？
其實我都諗緊寫dissertation 定做placement
但我本身喺香港已經有工作經驗 又做番placement好似好on9

6月尾in 9月頭收到offer
有得揀dissertation 定做placement 咁好？

你係唔係嗰d graduate program嚟？
我覺得2邊都死，dissertation 15k 字，無錢但可以早d搵full time既工
placement 10k字，有錢，但係要做到1月先甩到身

唔係
有無得一度做placement 一度搵工？

我就係諗住咁 又或者搵d placement係有tier 2 sponsor，搏有return offer

可以一試
巴打係邊頭？

好耐冇見
小弟轉左工係劍橋了 仲要住village

另外
諗住加貓所以去RSPCA
同老婆去到睇中隻貓（應該話隻貓睇中我地）
跟住搞手續時本身要home check
見我地住village就話唔洗了

Induction

我呢邊無明火 stove
用個電陶爐等十世都唔熱

係咪去ikea買翻個電磁爐算
搬左屋係ceramic hob
勁耐都唔熱

前排去完附近d town仔出trip 真係好正

成個Cambridgeshire都勁鄉村
邊個town? Newmarket？

post哂相上ig fb 唔講咁多
係 平時其他地方日頭都起碼有人放下狗
佢可以town centre一個人都冇

我住果度
條high street得一間coop
但真心舒服
仲好平租添

都係特登去玩下算

唔係住Newmarket btw
睇過啲屋麻麻地
Huntingdon啲屋又係
全部Tudor時期 好似就熔咁

得閒*

黎玩請你食飯

Huntington好似都係好靚 想兜入去 可惜冇時間

我反而唔鐘意Huntingdon
可能同我之前租屋睇樓有關
間間出租既都溶溶爛爛
仲要收成千鎊admin fee+零碎野

最後OpenRent算了

用緊30A
好似2.8kW ring boost 3.2 睇小緊都會燶

tudor 未 list做grade 1/2?

唔黏底？

返咗香港2日 勁唔慣

試過返去差不多三個月 一般一個月左右一定慣

近你哋 不過我住鎮仔

我住果個village唔知有冇一百戶

咁有冇openreach ultrafast

當我冇講過
原來有4000人
但平時人影都少

virgin media 100MB

劍橋南邊？

北

我住第二度city center連virgin media support都無
internet夠用基本上就可以好毒咁過日晨

byw明火煮食勁正

過多幾日又走

我都返左去

我唔係Cambridge 我住英冠no.1

BTW 有親戚下個月黎 大家知道唔Cambridge 周圍有咩細town 風景靚
我只知saffron walden

St ives? ely?

好 我睇下
St Ives 揸車要5粒鐘 中間搵多個鎭stay over

其實我唔識 只係經過過望到有d特別
要問下got巴值唔值得去先好

放心

Ely幾靚

St. Ives我同老婆行到三四個鐘咁啦
其實個high street都係一樣樣

個cathedral夜晚一定

要避開Milton就得
好鬼雜

我喺surrey btw 我絲嚟

Nah

啱先搬離Surrey就有人係Surrey

老婆話要熱鑊冷油？？

all hot

surrey

邊頭?

我讀緊pg…住campus

巴打喺surrey做緊野？

我都係係香港搵到工看過黎

我係過到嚟英國先搵
搵左都好耐

點解唔phone/ video interview ?

有冇london朋友 island gardens 附近

你地通常係主動問公司會唔會俾返火車錢定公司主動offer?

Guildford 之前聽同事講係family town 黎，佢最後頂唔順完全冇夜生活就搬左去Clapham

通常我見d人都係出去倫敦玩
Halloween既時候我跟過班妹妹去guildford d club玩過一次 之後都不了 行年宵咁

應該interview 之前會講， 如果冇完左問下都冇壞，應該大部分都會比番你除左d西公司

求救
租屋個廚房唔係明火
係用電果隻
岩岩試過加熱好慢
可以點煮野

ikea portable induction hob £35

買過個鑊？

多啲焗野或者microwave d ready meal

念力

搬

最後手段先咁做

試緊第二個 睇睇

屌你

那有錢

miele 30A £450

係香港做緊BuySide Hedge fund IT, 老細想我過去倫敦做 重未考慮完 唔知會唔會重難儲錢過香港... Tier 2 轉工會唔會好難？

單身 HKSAR passport 公司係Westminster

睇你搵幾多同對生活有咩要求啦 住倫敦劏房都500-600 好似係

依家package ~1mil HKD. 未傾新package(應該會跟taxation adjust..掛) 依家係香港星期六日都係打下波做下gym睇下書約下朋友食飯禁 無咩特別

搵得1 mil 你都重要問

1 mil 你而家儲唔到錢咩
夠哂基本要求啦

未儲到...畢業無幾年 同埋能力愈大 屋企責任愈大

1M

想搵d有位set 3screens desktop, 書架,double bed. 30mins to Westminster

1M！ 有冇人大過1M?
1M 一次
1M 兩次

有1mil你搵咩agent都有你以上嘅flat啦

最近我唔敢回香港政治post 連登都好多癲佬 應該話網上

100k = 33% tax， 過黎係為生活態度

Yup

扣埋稅都夠使有突啦 佢話佢一支公
除非你一次過玩幾款生活態度架姐

洗腳唔抺腳幾多mil都唔夠啦

香港生活咁好 做乜要過嚟英國 除非老細話你唔去就炒你 或者你想拎多本passport 如果唔係我見到唔到點解要過黎
1. 搵錢唔會去英國 稅太貴
2. 講辛苦 你係香港咁開心 worklife balance得咁緊要 唔使專登去英國

搭單一問
而家 tier 2 一般要大概幾錢人工先批？

30k pa

應該係1m hkd = £100k, £1m 做得上市公司主席

1 mil 做investment 仲要佢relocation 公司大撚把人服侍啦 仲洗上連登問
唔洗咁認真

上戶都咁上下啦

有4塊鐵餅係上面果D定平面果隻，鐵餅果D一係自己買爐，一係練下耐性

如果係鐵餅爐真係諗下搬啦，個屋主應該都係度叔到仆街果D黎 叫佢整野求鳩其最低成本搞鳩掂塞住你把口就算

你係公司一問 d人就會以為你決定左relocate, 最尾唔去咪pk 所以呢排周圍睇下d人點講倫敦既生活 hello uk goodbye hk,倫敦港女都有睇下

第一個原因就係見香港愈來愈差又奶共 想羅本BC passport. 起碼柒極都係自己話事

第二就係依家日日做到半夜睇歐洲美國個市 係倫敦做野就可以正常時間收工(應該 )

第三 個邊多tech firms 香港IT得ibank hedge fund 不過唔知tier 2 轉工會唔會好難

老老豆豆
去ldn擺鬼咩

Sor

［英國JJ］英國租屋好似做狗咁

有得咁架咩

其實咩係full pay rent

老實去到佢講咁撚衰嘅agent/landlord我無遇過
屌 touchwood

一次過俾成個租約既rent

遇過最仆街都係十問九唔應
不過deposit預左扣少少

係咪唔過30k 無可能批/公司唔會搞？
有無巴打有經驗

呢個有聽過...其實好on9
呢間唔租有下一間

我比人扣十蚊

not necessary
利申: <30k 垃圾

幾年exp少過30k仲唔走

FYI

OK了 尋日換個煲 開最大火都叫10分鐘煲滾水
還算可以
不過屋主度縮呢個係一定 ，暖氣較咗timer

以前學生個陣租房，冇收入又冇擔保人係要一次過比哂 （好彩以前唔係London 讀書，一次過比半年都唔算好多）

佢驚你走數，好似間間都係咁

鐵餅爐緊係用電水煲煲水，滾左先倒落去

之前果度又係，暖氣較timer，即搬

介唔介意分享多啲

計overtime 過30
唔計小過30

都話左我係垃圾架啦

睇guidance

講明出salary 咩criteria

你係咪係Cardiff? 係咪成個城都係到懷念Sala ?

返到黎 間屋冇暖氣 凍到尿都唔想痾

今日開始做research 去英國wh 既野
本身係香港做左幾年野，見就夠歲數
好想放低d 野 出走一次
但又好想搵番自己行業
係咪點都申請左先去到再搵工

你一般無 30k 連 requirement 都過唔到其實無乜機

我係London 要問Hydra巴

London揮手
Btw 邊頭返

待業

same here
我就來到先搵工

做咩咁大穫無heating

想開個SS ISA
唔知等唔等三月好

垃圾隊邊有人得閒理

好撚串

做邊行，揾返文職本行其實唔太易

我好小小 ，返到去 同朝早都有
其他時間。。。
其實唔應該咁比屋主控制

再碌多啲啦

識條新女 去多兩次resorts

escorts

邊會收card呀

同佢講你有1% rebate 會多啲嚟

睬你都傻啦
btw 成日響倫敦啲旺區見到啲阿嬸級化哂妝拉容 心諗啲鬼佬真係好識食

[img][/img]

WH可以去到先搵

我屋主係我表哥
一齊返咗香港 但我返黎先

唔係BNO先係咩？

有無曼城JJ識人要搵屋
話說我4月會wh衰心急俾左留位費要盡快搵到flatmate
兩房兩廁包bills 每人 £615一個月

認得我既勿相認

最衰我乜都未搞😂

我個行業係比較特別，都唔知會唔會搵到

media 一定好難

Deal of the day.

係舊款 不過加埋cash back平香港好多吓

攬炒

呢個星期忙撚到 無一日係office 日日ot

我覺得May唔會no deal
佢依家係擺明唔rule out no deal 睇下EU肯唔肯同佢re-negotiate

應該係調返轉 夾返自己英國人立場唔係咁硬嗰啲支持佢個deal
EU 佢完全夾唔到㗎喇

parliament 比人秒己經唔洗玩

有部份pm做樣姐 乜都yes 下次選舉會比人清算㗎

重點係我唔知依家入index tracking fund定係過幾個月趺下先

hello. 剛移民。嚟緊要搵工了。

四月visa完hr都仲未出cos

靠HR

隻貓點

佢死唔到個cos出黎我可以點

搵最信你最高級既
幫你向HR班廢柴施壓
你無得做
成個HR都要攬炒

嚟埋做英國貓

巴打簽 tier 2?

等俾人踢出境啦

The EU's chief negotiator Michel Barnier says the Irish backstop is "part and parcel" of the UK's Brexit deal and will not be renegotiated.

終於落雪

Which city ?

Cardiff
又停左

dllm HR又打錯我passport expiry date

好大雪

仲落緊?

我呢邊落緊 今日仲要來回London

Forecast 到4點先停

邊個town?

啲數字嘢鬼佬真係差啲

話佢地弱智都唔過份
有個同事
Binary +1都可以計錯

交左2.2kpriority

Labour 又自隊三下

諗計叫公司俾

Leave labour MP 同Tory講話有錢有計傾
買票

hahahaahhahaahhahahahahahahaah

好多壞人

負債用10 mil計

關你咩事喎
你員工黎嫁ma
點解要貼錢打工

係唔關我事
但我諗唔到點r visa錢

實話no we dont have funding for that

also dllm ddr3咁多年都無平過既?

“I’m leaving then”

Black friday果時唔買

老實講係唔知想去邊做多過唔想走

等多年買新機都得la

係呀 一啲都唔平

最抵死睇香港jumbo價對番hkd都係一樣錢

要幾多gb?

kingston 8gb 1600
傳說中ram要1 pair pair?
amazon 價同香港價咁上下

Integral 8GB DDR3-1333 SODIMM CL9 Laptop Memory Module for PC and MAC

我add 落basket得閒睇下 佢個價fluctuate得幾緊要下 一月中我買過laptop memory £94 月底就£75

退咗佢

緊係啦 Amazon 唔會同佢客氣

Yes

有冇人講下Bristol個邊生活如何？

lm

幾好呀
多野食揀
乜都齊

利伸 以前住附近

黎緊有個機會去個邊做placement 諗緊去唔去
去到又變返冇人冇物

帶過幾次 睇運氣 我次次都無人查

下個月要慳D洗，稅後得2.1，之前2.7

早機到無狗
好易過

2.1點會唔夠使

去啦，最多咪完左placement 走

其實我十五十六的原因係去bristol個個placement有錢 可以搏return offer 但我又冇咩興趣係個行發展 行頭太窄 冇工轉之餘 叫價都唔高

乜慳慳地又唔係london都得既

除返開一年稅前坐底有30 呢個post係咪冇窮人呢個生物

30k pre-tax 係倫敦係starting salary

我見graduate post都係講緊26-28 果然倫敦係唔同d

actually, my last year was only 15k. of course I wasn't living in London and I only worked part time. I wouldn't say I'm inadequate, but I certainly wasn't filthy rich

但係住貴好多， 1 bed flat 起碼£1200+ ， 仲要唔係好市中心

以前讀書住郊區£600 就有了

你要自己一個人住咁實係貴d 比得起都唔想同人夾份租

30 se 係living wage ok?

大家一開始搵工係有特定地點先做定係有人請就去個邊做

John撈緊咩

Southampton 有同事話唔太多野玩

yup

有冇諗下cardiff果d

btw, 唔記得你邊行?

如果個thread可以好似reddit落flair就方便好多

winchester 其實係posh定係 posh+lots of homeless?

southhampton都咁貴?!

Lol 差咁遠？

我1400 唔包bills唔包council tax London zone 2

london 邊有得比

仲以為Southampton 平小小
不過我果度講緊850-900

有冇t2 extension jj

睇你本身住緊定 grad 完待業

一開頭有工請份工係邊咪住邊
如果已經住緊就算搬都唔會搬太遠

Tata 仲未收皮咩

Bail out. ?

有冇巴打做銀行BO係香港skype in拎到offer ?

p60

出面技術移民posy又嘈交

舊年grad呢定返左香港
因為見朋友話多數都係直接打俾你唔會email
人在香港好似難搵

Link

技術移民討論

House share depends點計
我以前全包

今時今日仲有人以為有一千萬港紙就唔洗做

無嗌交呀

你係BC 咪得

Post中間見嘈緊

無income 香港一千萬如果唔係有層樓供斷左有難度喎ching

有冇speaker floor stand牌子推介？

倫敦邊度有維他麥精
維他奶 檸檬茶就周圍都有
麥精真係未見過！

咁就唔係唔洗俾,只不過包係你租金度

China Town, Chinese supermarket

冇 買平就得 玩hifi 最冇效益就係個stand 聽唔出分別㗎

我知啊
係睇下咩牌子夠sturdy/易用咁解

仲諗緊 neumann kh120定 genelec 8330a

諗諗下
一千萬港紙夠係south wales買幾間新樓
自住放租一鋪搞掂

用咩amp？

active monitor 唔洗amp

risk diversification?

係呢到用即係點
唔買哂同一區?

有得退貨就兩個都買 番黎ab test

我有咁多capital就唔玩100% physical asset

呢到around 300k有新樓
買兩間
一間自住 另一間月入當你1k
剩番你想點玩丫

global tracking fund?

wait

你講緊一千萬hkd定gbp 先

btw唔記得左wales平d

HKD
夠買三層有突

住另Cardiff 15min車程
250k 過千尺三房

2 beds?

兩三房都用
千零尺上下
我以前住果到最近有楝新
過千尺既flat

wtf

215-240 one bed here

人都癲
聽你咁講唔似係shithole dump喎

從來無講過

呢度你同我講一千尺300k
我expect 係 structurally compromised

呢邊新樓

Floor Area 2622 Sq Ft / 243.6 Sq M

4 bedroom semi-detached house for sale

£1,400,000

有人住貴區

??

你囉

呢個post好多人住london 仲貴啦

有冇人玩 CsGo/Apex Legends

其實係唔係有d 屋唔駛俾council tax, 因為我租左個flat 差唔多半年 都無人寄過信黎

一次交成年

一係就租包埋
一係準備一次過交哂

打電話過去, 又話無我資料 都唔知想點

儲定錢啦

Landlord 根本無報上去
放租一間所好似唔𡌂卜報稅 ?

Council tax唔係自己搞架咩

係自己搞

我指放租要報稅
你租就要交council tax
兩回事黎

That makes sense

仲有
如果landlord declare 自己一個住
雖然council tax有discount
但租左出去
多個人雖然無discount
但分番一半點計都平啲

條友仔聽落似自住

我係租成個flat, 唔係一間

即係佢佢會後尾sd 返封信叫我交?

要我自己報上去ga 咩? 依d 係landlord 搞?

我係租黎自住, 唔係放租

你租一間房
咁間屋其他呢

我咁耐以為一係agnecy一係自己

其他朋友一齊住

咁我要點搞 個時問landlord 佢話會 自動會有信寄黎

有無人T2要自已申請NINO
前排向HRMC查詢先發現BRP後面嘅NINO唔係屬於我

朋友?
咩朋友
landlord朋友?
你朋友?
租客定免費入黎住

佢有報你上council就係囉...

全部都要自己伸請嫁啦

自己朋友呀, 個時係大家一齊簽

佢就係話會幫我報 可能佢最後無報掛 咁會點

依家申請tier2 visa果時會自動assign個NINO，會印埋係BRP後面
我個情況係佢無assign比我，但係又印個錯嘅NINO玩9我

landlord醒起要claim refund果時council就會寄返張單比你

留定錢一次過比
你第一次肯比council唔會郁你既
一係你自己報上council都得

乜而家跟埋T2

你地而家平均一個月大約儲到幾錢到？

600-800掛 呢幾個月問唔準

儲完返香港又一次過洗晒

push push

咁即係可以等佢寄俾我?

咁等佢寄俾我 博佢唔記得

最好主動搵council 交番啦
第時申請野好易查到，對你credit rating 亦會有影響

你呢幾個月做過乜野黎

Data類依家係英國好唔好搵工？

條友係屋企打j

最近間唔鐘收到個電話問
“名?”
There is personally business matter to discuss
May you please confirm your first line of address for security reason.

唔撚俾佢就大我等收人信啦
之後個零鐘就會收到抬頭係HMRC但個domain一睇就知係scam既email

經已三次

我個council send email話
register now for electoral roll or you may be fined
條友用自己個email send出黎, 睇落去似scam多過council email

also你比人起曬底

下個post係咪可以include 下 visa query resources link?
reddit/immigration board

想申請working holiday去日本再拎working visa
係香港長大，整唔到特區護照，無得申請，見完入境事務處話唔批
Bc仔準備讀完書過黎英國倫敦、人生路不熟，英文又屎
各種擔心
特此黎報個到
希望到時可以有個照應

住的話 家姐住係果到，到時打擾佢應該問題不大
但等申請審核果時流流長唔知有咩好做

請多指教

你要等乜審批？

到時過黎申請working holiday 等interview 等結果等拎個visa
應該坐底都要等4-6個月？

BC仲要visa?

又bc 又visa
Up mud 9

搞清楚先
BC->唔洗visa
Tier 5
BNO ->直接可以伸請Tier 5
特區->搵到工有offer->Tier5

第一頁又真係無寫BC唔洗visa

我估佢係想去日本，申請日本嘅working holiday visa, 佢意思係香港搞唔到，要黎英國搞。不過我唔明點解揸BC會喺香港搞唔到

駐港日領事館剩係接受 hksar / bno 申請

咁點解係香港大整唔到特區護照 ?

因為父母雙方都係英國人，佢要是但一方係中國公民先批
同埋我係倫敦出世

嘩 你天生就英國人
咁好條件 但黎二香港

等等先
香港住夠七年唔係可以攞身份証嫁咩

而家點都要返黎，又唔識英文
先覺錯哂

我有hkid card啊 但拎留學visa working visa working holiday , 他圖發出既scholarship例如人地國家包你機票包學費有生活費果d , 都係要hksar passport先符合申請資格，問過 駐港日領事館

英文姐碎料啦
都唔係重點黎

唔攞得passport 嫁?

係啊 hkid card佢話係居留咋
Passport先係國藉

要貼埋條心學英文了

睇下劇就得啦

到時有機會出黎照應下小弟
帶下小弟食好西
人生路不熟又怕悶

你定左location再講啦

啱

上面唔好撈亂 HKID/HKPID (RTL/ROA) 同「中國公民」先得㗎
唔係「中國公民」就當然申請唔到特衰護照
申請唔到係好事嚟

無左個scholarship啊
日本大學任簡啊

係慘啲既

我夠無叫你食飯

你咁樣玩9人叫佢申請支那passport

點樣可以係ldn出世唔識英文

出世後好快就返左黎香港⋯

Visa appointment 條友仔睇我passport之後同我講佢八十年代係港島中學讀

oic

我都試過識得鬼佬話佢以前讀KGV

cannot relate

Neither do I

你班仆街又串我

你個bc值6-8k la

係咪有得放

1k

個post 成兩個月

無限

打比自己

CHING 有BC 都咁難揾工咩

雞好撚慘
咁都比人插一刀

John有冇學人申請國藉變更

其實點解想做data
利申唔識

大約係
聽人講以為好搵
玩下數以為好過癮

細個操數操到怕
之後完全唔想計數

問題係
Bid data
要黎marketing, AI要junior 把撚
細啲既 好似做廠咁
啲data 我自己做engineer睇埋再improve都得
有咩需要請多個人

Umm.. 無junior position 咁專？

Glasgow d女女好高質

圖定

我算係半個Data Analyst
好難喎，無經驗本身就難，仲要唔係programming 出身就更加難
你揾份相關要用BI 既文職拎咗經驗再轉可能仲實際

無真 bi experience/background點叫人請你
大把供應啦外邊

What is bi

bisexual

Very funny

淨係用tableau 最多叫present result...
有無build 下model 做下prediction 咁樣?